<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Generals Zero Hour</string>
    <string name="common_cancel">Cancelar</string>

    <!-- SetupActivity: title / fallback -->
    <string name="setup_window_title">Ajustes de GeneralsZH</string>
    <string name="setup_title">Command &amp; Conquer Generals: Zero Hour</string>
    <string name="setup_subtitle">Ajustes de Android</string>
    <string name="setup_fallback_warning">La interfaz normal de ajustes no se pudo cargar (%1$s). Se muestra una versión básica para que igualmente puedas acceder a los registros o a la carpeta del juego.</string>

    <!-- SetupActivity: Game Folder card -->
    <string name="setup_card_game_folder">Carpeta del juego</string>
    <string name="setup_button_select_game_folder">Seleccionar carpeta del juego</string>
    <string name="setup_button_launch_game">Iniciar juego</string>
    <string name="setup_button_view_logs">Ver registros</string>
    <string name="setup_button_clear_game_folder">Restablecer carpeta del juego</string>

    <!-- SetupActivity: status text -->
    <string name="setup_status_folder_not_set">Carpeta del juego: no establecida.\n</string>
    <string name="setup_status_folder_line">Carpeta del juego: %1$s\n</string>
    <string name="setup_status_folder_valid">Estado: parece válida (se encontraron archivos de datos del juego).\n</string>
    <string name="setup_status_folder_invalid">Estado: esta carpeta NO contiene los archivos INIZH.big / INI.big esperados — comprueba que hayas elegido la carpeta correcta.\n</string>
    <string name="setup_status_logs_note">Los registros de fallos y del motor se guardan en el almacenamiento privado de la app y solo son accesibles mediante \"Ver registros\" — Android los oculta intencionadamente de los gestores de archivos normales (esto es el aislamiento estándar de Android, no algo específico de esta app).</string>

    <!-- SetupActivity: Language card -->
    <string name="setup_card_language">Idioma</string>
    <string name="setup_language_help">Cambia solo el idioma de esta app de ajustes, del visor de registros y del selector de carpetas — el juego en sí siempre usa el idioma de tus propios datos del juego copiados (archivos .big), esta app no tiene control sobre eso. \"Predeterminado del sistema\" sigue el idioma de tu teléfono, y usa inglés si ese idioma no está en la lista.</string>
    <string name="setup_language_status">Idioma: %1$s</string>
    <string name="setup_button_change_language">Cambiar idioma</string>
    <string name="setup_language_dialog_title">Elige un idioma</string>
    <string name="setup_language_system_default">Predeterminado del sistema</string>

    <!-- SetupActivity: Menu Text Size card -->
    <string name="setup_card_text_size">Tamaño del texto del menú</string>
    <string name="setup_text_size_label">Escala: %1$d%%</string>
    <string name="setup_button_apply_text_size">Aplicar tamaño de texto</string>
    <string name="setup_text_size_help">Escala la mayoría del texto de botones/etiquetas del menú según la resolución de pantalla. 70 es el valor predeterminado del juego; valores más altos agrandan el texto del menú. Se aplica la próxima vez que inicies el juego, no de inmediato.</string>
    <string name="setup_toast_text_size_saved">Guardado. Se aplicará la próxima vez que inicies el juego.</string>

    <!-- SetupActivity: Custom Vulkan Driver card -->
    <string name="setup_card_vulkan_driver">Controlador Vulkan personalizado (avanzado, solo GPU Adreno)</string>
    <string name="setup_button_import_driver">Importar controlador (.zip)</string>
    <string name="setup_button_reset_driver">Restablecer al recomendado</string>
    <string name="setup_driver_help">Carga un controlador Vulkan (una compilación de Mesa Turnip) en lugar del controlador de fábrica del teléfono, la misma técnica que usan Winlator y AetherSX2. Esto puede permitir que algunos teléfonos con Qualcomm Adreno ejecuten el juego aunque su controlador de fábrica solo informe Vulkan 1.1/1.2 (DXVK necesita 1.3). En un teléfono Adreno compatible, esto se aplica automáticamente — \"Restablecer al recomendado\" recupera esa elección automática después de haber importado otra cosa.\n\nEsto NO ayuda con Mali, PowerVR u otras GPU que no sean Adreno — no se ven afectadas por esta opción, no existe un equivalente para ellas.\n\n\"Importar controlador\" permite sustituir la elección automática por tu propio .zip de controlador en formato adrenotools (por ejemplo, de K11MCH1/AdrenoToolsDrivers o The412Banner/Banners-Turnip en GitHub). Se aplica en el próximo inicio, no de inmediato.</string>
    <string name="setup_driver_status_none">Ningún controlador personalizado activo — se usa el controlador Vulkan de fábrica del teléfono.</string>
    <string name="setup_driver_status_auto">Controlador recomendado (seleccionado automáticamente para este dispositivo): %1$s</string>
    <string name="setup_driver_status_manual">Controlador personalizado (importado manualmente): %1$s</string>
    <string name="setup_driver_unknown">(desconocido)</string>
    <string name="setup_toast_no_file_picker">No hay ningún selector de archivos disponible: %1$s</string>
    <string name="setup_toast_reset_auto">Restablecido. Se volvió a aplicar el controlador recomendado para este dispositivo.</string>
    <string name="setup_toast_reset_stock">Restablecido. Se usará el controlador Vulkan de fábrica del teléfono.</string>
    <string name="setup_toast_driver_import_no_tmp">No se pudo crear la carpeta de trabajo para importar el controlador</string>
    <string name="setup_toast_driver_import_failed">Error al importar: %1$s</string>
    <string name="setup_toast_driver_import_no_meta">Error al importar: no se encontró meta.json en el .zip (no es un paquete de controlador adrenotools válido)</string>
    <string name="setup_toast_driver_import_bad_meta">Error al importar: meta.json no válido (%1$s)</string>
    <string name="setup_toast_driver_import_no_finalize">Error al importar: no se pudo finalizar la carpeta del controlador</string>
    <string name="setup_toast_driver_config_failed">No se pudo guardar la configuración del controlador: %1$s</string>
    <string name="setup_toast_driver_imported">Controlador importado: %1$s. Se aplicará en el próximo inicio.</string>

    <!-- SetupActivity: Online Multiplayer card -->
    <string name="setup_card_online">Multijugador en línea</string>
    <string name="setup_button_online_account">Cuenta de GeneralsOnline</string>
    <string name="setup_online_signed_in">Sesión iniciada como %1$s.</string>
    <string name="setup_online_signed_out">Sesión no iniciada — necesaria para partidas en línea.</string>

    <!-- SetupActivity: How this works card -->
    <string name="setup_card_how_it_works">Cómo funciona</string>
    <string name="setup_how_it_works_body">1. \"Seleccionar carpeta del juego\" abre un explorador de carpetas en el almacenamiento de tu teléfono. Navega hasta donde copiaste tu propia instalación de Command &amp; Conquer Generals Zero Hour (la carpeta que contiene INIZH.big, Data\\, ZH_Generals\\, etc.) y toca \"Usar esta carpeta\".\n\n2. Si la lista aparece vacía, Android está pidiendo primero el permiso \"Acceso a todos los archivos\" — concédelo en la pantalla que se abre (es un permiso normal de Android, no requiere root).\n\n3. \"Ver registros\" muestra el registro del motor y, si el juego falló, un registro de fallo nativo — sin necesidad de ordenador ni adb. Usa el botón Compartir de ahí para enviarte el registro a ti mismo.\n\n4. \"Iniciar juego\" inicia el juego con la carpeta que elegiste.</string>

    <!-- SetupActivity: folder selection / misc toasts -->
    <string name="setup_toast_grant_all_files">Concede \"Permitir acceso para administrar todos los archivos\" en la siguiente pantalla, luego vuelve y toca de nuevo Seleccionar carpeta del juego.</string>
    <string name="setup_toast_folder_saved">Carpeta del juego guardada.</string>
    <string name="setup_toast_folder_saved_invalid">Guardado, pero no se encontraron INIZH.big/INI.big ahí — revisa la carpeta.</string>
    <string name="setup_toast_marker_save_failed">No se pudo guardar la marca de carpeta: %1$s</string>
    <string name="setup_toast_folder_cleared">Restablecido. El juego usará su carpeta predeterminada.</string>
    <string name="setup_toast_options_dir_failed">No se pudo crear la carpeta para Options.ini</string>
    <string name="setup_toast_options_save_failed">No se pudo guardar Options.ini: %1$s</string>

    <!-- FolderPickerActivity -->
    <string name="folderpicker_title">Seleccionar carpeta del juego</string>
    <string name="folderpicker_up_entry">⬆️  .. (subir)</string>
    <string name="folderpicker_button_use">Usar esta carpeta</string>
    <string name="folderpicker_hint_valid">✓ Esta carpeta contiene INIZH.big/INI.big — parece correcta.</string>
    <string name="folderpicker_hint_invalid">Navega hasta la carpeta del juego y toca \"Usar esta carpeta\".</string>
    <string name="folderpicker_toast_cant_read">No se puede leer esta carpeta. Si las listas aparecen vacías en todas partes, concede primero \"Acceso a todos los archivos\" desde la pantalla de Ajustes.</string>

    <!-- LogViewerActivity -->
    <string name="logviewer_title">Registros</string>
    <string name="logviewer_button_clear">Borrar registros</string>
    <string name="logviewer_button_copy">Copiar</string>
    <string name="logviewer_button_share">Compartir</string>
    <string name="logviewer_toast_copied">Copiado al portapapeles.</string>
    <string name="logviewer_section_crash_log">=== crash.log (gestor de fallos nativo, almacenamiento interno) ===\n</string>
    <string name="logviewer_crash_log_absent">(no presente — no se registró ningún fallo nativo desde la instalación, o la app nunca se ha ejecutado más allá de cargar la biblioteca)</string>
    <string name="logviewer_section_stderr_log">=== generals-stderr.log (registro del motor, almacenamiento externo) ===\n</string>
    <string name="logviewer_stderr_log_absent">(no presente — main() del motor aún no se ha iniciado, o el almacenamiento externo no está disponible)</string>
    <string name="logviewer_section_prev_log">=== generals-stderr-prev.log (sesión anterior) ===\n</string>
    <string name="logviewer_prev_log_absent">(no presente)</string>
    <string name="logviewer_dialog_clear_title">Borrar registros</string>
    <string name="logviewer_dialog_clear_message">¿Eliminar el registro de fallos y los archivos de registro del motor? Esto no se puede deshacer.</string>
    <string name="logviewer_dialog_clear_confirm">Borrar</string>
    <string name="logviewer_dialog_clear_cancel">Cancelar</string>
    <string name="logviewer_toast_cleared">Registros borrados.</string>
    <string name="logviewer_share_subject">Registro de GeneralsZH Android</string>
    <string name="logviewer_share_chooser_title">Compartir registro</string>
    <string name="logviewer_toast_share_failed">No se pudo preparar el archivo de registro para compartir: %1$s</string>
    <string name="logviewer_read_failed">(no se pudo leer %1$s: %2$s)</string>
    <string name="logviewer_truncated_notice">...(truncado, mostrando el final)...\n</string>
</resources>
